\chapter{Čaranje}

Svet TiZ-a preveva magija, ki se najpogosteje pojavlja v obliki urokov. V tem poglavju so zajeta pravila za čaranje urokov. Predstavniki različnih razredov pripravljajo in izvajajo uroke na različne načine. Tudi pošasti uporabljajo svojevrstne pristope za čaranje. Ne glede na svoj izvor vsak urok deluje po pravilih v tem poglavju.

\section{Kaj je urok?}

Urok je čarobni učinek -- združitev magičnih energij, ki prežemajo mnogosvetje, v specifično, omejeno obliko. Kadar izvaja urok, bitje previdno drsi po strunah surove magije, ki se preliva po svetu, jih na mestih pritrdi, da tvorijo posebne vzorce, zabrenka po njih na določen način in jih nato razpusti, da se želeni učinek sprosti. Vse to se večinoma zgodi v nekaj sekundah.

Uroki lahko služijo kot orodja, orožja ali zaščita. Lahko povzročijo škodo ali jo izničijo, pahnejo bitja v različna stanja (glej dodatek A), izpijejo življenjsko energijo in mrtve obudijo nazaj v življenje.

V zgodovini mnogosvetja je nastalo na tisoče urokov, od katerih so mnogi že pozabljeni. Nekateri še ostajajo zapisani v trohnečih knjigah v globinah starodavnih ruševin ali ujeti v mislih mrtvih bogov. Ali pa jih bo nekega dne kak lik, ki si je nabral dovolj moči in modrosti, ponovno iznašel.

\subsection{Uročna raven}

Vsak urok ima raven med nič in devet. Raven uroka pove, kako močan je urok. Uroki segajo vse od skromnega (a še vedno osupljivega) \textit{čarobnega izstrelka} prve ravni do neverjetnega \textit{časostopa} na deseti ravni. Čari -- preprosti, a silni uroki, ki jih lahko liki izvajajo kar na pamet -- ležijo na ničti ravni. Večja kot je raven uroka, večjo stopnjo mora uročevalec doseči, da lahko ta urok uporabi.

Raven uroka in stopnja lika nista sorazmerna. Praviloma mora biti lik vsaj na 17. stopnji, ne na deveti stopnji, da lahko pričara urok devete ravni.

\subsection{Poznani in pripravljeni uroki}

Preden lahko čarajoče bitje uporabi urok, ga mora poznati na pamet ali do njega dostopati prek magičnega predmeta. Pripadniki nekaj razredov imajo omejen nabor poznanih urokov, ki jih vedno znajo na pamet. Enako drži za številne čarovne pošasti. Drugi uročevalci, denimo kleriki in čarovniki, si uroke vnaprej pripravljajo. Ta postopek je različen za različne razrede in ga lahko najdeš v opisu posameznega razreda.

V vsakem primeru je število urokov, ki jih lik tisti hip pomni, odvisno od likove stopnje.

\subsection{Uročna polja}

Neodvisno od števila poznanih ali pripravljenih urokov lahko čarajoči lik izvede le nekaj urokov, preden si mora odpočiti. Upravljanje ustroja magije in usmerjanje njene energije v še tako preprost urok je telesno in duševno naporno, še toliko bolj pri urokih višjih ravni. Zato ima vsak čarajoči razred poleg opisa tudi preglednico, koliko uročnih polj za posamezne ravni lahko lik porabi na določeni stopnji. Na primer, čarovnica tretje stopnje, Umara, ima štiri uročna polja prve ravni in dve uročni polji druge ravni.

Ko lik izvede urok, porabi polje na ravni, ki je višja ali enaka ravni uroka, se pravi \textquote{zapolni} polje s tem urokom. Predstavljaj si, da je uročno polje nekakšna špranja. Uročna polja prve ravni ponazorimo s precej majhnimi špranjami, uročna polja devete ravni pa z zelo velikimi špranjami -- velikost špranje se veča z ravnjo. Urok prve ravni, \textquote{najmanjši} urok, se lahko stisne v katerokoli špranjo, saj so vse dovolj velike zanj. Nasprotno pa se urok devete ravni lahko uleže le v uročno polje devete ravni, ki je edino dovolj veliko zanj. S to primero v žepu za zgled vzemimo Umaro, ki pričara \textit{čarobni izstrelek}, urok prve ravni. Ker ima na voljo štiri polja prve ravni, za urok porabi eno izmed njih in ostanejo ji še tri uročna polja prve ravni.

Opravljen daljši počitek povrne vsa morebitna porabljena uročna polja (več o pravilih za počivanje piše v osmem poglavju).

Nekateri liki in pošasti imajo posebne sposobnosti, ki jim dovolijo čaranje urokov brez porabe uročnih polj.

\subsubsection{Izvajanje urokov na višjih ravneh}

Ko uročevalec izvede urok, za katerega porabi polje višje ravni, kot je urok sam, urok prevzame to raven. Torej, če Umara porabi za \textit{čarobni izstrelek} (privzeto urok prve ravni) enega izmed njenih uročnih polj druge ravni, tudi \textit{čarobni izstrelek} postane urok druge ravni. Če se vrnemo k primerjavi s špranjami, se urok „razkomoti“ čez vso špranjo, da jo zapolni.

Nekateri uroki, denimo že poznani \textit{čarobni izstrelek} in \textit{celjenje ran}, se še dodatno okrepijo, če jih izvedemo na višjih ravneh. Kako se okrepijo in kakšne učinke povzročijo, je zapisano v opisu posameznega uroka.

\subsection{Čari}

Čar je sorta uroka, ki ga je moč izvajati po mili volji in brez porabe uročnega polja ali predhodne priprave. Uročevalec je z vajo povsem ponotranjil tak urok in vpil vso potrebno magijo, ki mu omogoča, da urok izvede, kadar in kolikor ga je volja. Uročna raven čara je 0.

\subsection{Obredi}

Obredne uroke prepoznamo po znački \textquote{obredni}. Te uroke lahko pričaramo po običajnih pravilih čaranja, lahko pa jih izvedemo po obredni poti. Uročni obred traja 10 minut dlje kot običajni način čaranja. Poleg tega ne porabi uročnega polja, kar pomeni, da z obredom ne moremo izvajati uroka na višji ravni.

Za izvajanje obreda mora imeti uročevalec obredno značilnost, ki mu to omogoča. Tako značilnost imata na primer razreda klerik in druid. Uročevalec mora imeti urok pripravljen in na seznamu poznanih urokov, razen če obredna značilnost narekuje drugače (ena taka izjema je čarovnik).

\section{Izvajanje uroka}

Ko lik čara urok, se drži istih osnovnih pravil, ne gleda na razred ali učinke uroka.

Vsak opis uroka v enajstem poglavju se začne z informativnim okencem, ki vključuje ime uroka, njegovo raven, področje magije, čas čaranja, doseg, sestavine in trajanje. Preostanek besedila pa nato opiše učinek uroka.

\subsection{Čas čaranja}

Večino urokov lahko pričaraš v roku enega dejanja, vendar nekateri uroki zahtevajo dodatno dejanje, odziv ali daljši čas čaranja.

\subsubsection{Dodatno dejanje}

Urok, za čigar čaranje porabiš dodatno dejanje, je posebno bliskovit. Da ga pričaraš, moraš med svojo potezo uporabiti dodatno dejanje, če le-tega to potezo še nisi uporabil/a. Preostanek poteze ne moreš pričarati drugega uroka, razen če je to čar, ki ima čas čaranja 1 dejanje.

\subsubsection{Odzivi}

Nekatere uroke je možno izvajati kot odzive med bitko. Te uroke lahko udejanjimo v delčku sekunde v odziv na nek dogodek. Pogoji za izvajanje takšnega uroka so navedeni v njegovem opisu.

\vspace{-5pt}
\begin{DndSidebar}{Čaranje v oklepu}
    Ker so za čaranje potrebne duševna osredotočenost in natančne kretnje, moraš biti izveden/a v oklepu, ki ga nosiš med čaranjem, drugače je oklep preveč moteč in fizično omejujoč, da bi lahko normalno čaral/a.
\end{DndSidebar}

\subsubsection{Daljši časi čaranja}

Nekateri uroki (vključno s tistimi, ki jih lahko pričaramo obredno) zahtevajo daljši čas za čaranje -- minute ali celo ure. Kadar čaraš urok, čigar čas čaranja je daljši od enega dejanja ali odziva, moraš urok izvajati več dejanj zapored in pri tem ohranjati osredotočenost (glej razdelek Osredotočenost malo naprej). Če izgubiš osredotočenost, ti urok spodleti, vendar pa ne porabiš uročnega polja. Če hočeš ponovno poskusiti pričarati urok, moraš začeti od začetka.

\subsection{Doseg}

Cilj uroka mora biti v njegovem dosegu. V primeru uroka \textit{čarobni izstrelek} je cilj bitje. V primeru uroka \textit{ognjena krogla} je cilj točka v prostoru, kjer ognjena krogla vzplamti.

Pri večini urokov so dosegi zapisani v metrih. Nekatere uroke lahko izvajaš le nad bitji (vključno s seboj), ki se jih dotakneš. Drugi uroki, recimo \textit{ščit}, učinkujejo le nate -- ti imajo pri dosegu zapisano oznako \textquote{na sebi}.

Uroki, ki ustvarijo učinke v obliki stožca ali premice z izvorom pri tebi, imajo prav tako doseg \textquote{na sebi}, kar pomeni, da moraš biti izvor učinka ti (glej razdelek Območja učinka kasneje v tem poglavju).
Ko je enkrat urok pričaran, so učinki, ki jih povzroči, neodvisni od dosega uroka, razen če je v opisu uroka navedeno drugače.

\subsection{Sestavine}

Sestavine uroka so fizične zahteve, ki jim moraš zadostiti, da ga lahko izvedeš. Vsak uročni opis navaja, ali je zanj potreben govor (G), telo (T) ali snov (S). Če nimaš ene ali več izmed potrebnih sestavin, uroka ne moreš pričarati.

\subsubsection{Govor (G)}

Večino urokov pričaramo s pomočjo mističnih izrekov. Besede same niso izvor urokove moči, pač pa posebna kombinacija zvokov v pravilni intonaciji in z določenim pomenom vzbudi magične niti, da se odzovejo. Ravno zaradi tega lik, ki ima zamašena usta ali je v območju nemosti, kakršnega ustvari na primer urok \textit{tišina}, ne more čarati urokov s sestavinami govora.

\subsubsection{Telo (T)}

Uročne kretnje lahko vključujejo silovito kriljenje z rokami ali natančno zaporedje gibov. Če urok zahteva telesne sestavine, mora imeti izvajalec za njegovo izvajanje na voljo vsaj eno prosto roko.

\subsubsection{Snov (S)}

Izvajanje nekaterih urokov zahteva posebne predmete, ki so navedeni v oklepajih poleg sestavin uroka. Namesto teh snovnih sestavin lahko lik uporabi \textbf{čarno mošnjo} ali \textbf{čarilo} (več o njima najdeš v petem poglavju). Toda če je ob snovni sestavini podana cena, jo mora lik v vsakem primeru imeti pri sebi, preden lahko izvede urok.

Če urok navaja, da se snovna sestavina pri čaranju porablja, mora uročevalec to sestavino ponovno pridobiti pred vsakim novim izvajanjem uroka.

uročevalec mora imeti vsaj eno prosto roko, da lahko seže po sestavinah -- ali drži čarilo --, vendar pa je to lahko ista roka, s katero izvaja telesne sestavine.

\subsection{Trajanje}

Trajanje uroka je časovno obdobje, ko urok učinkuje na okolico. Trajanje lahko merimo v krogih, minutah, urah ali celo letih. Učinki nekaterih urokov trajajo, vse dokler jih ne odčaraš ali izničiš.

\subsubsection{Hipni uroki}

Mnogi uroki so hipni. Urok poškoduje, pozdravi, ustvari ali spremeni bitje ali predmet tako hitro, da ga ni mogoče prekiniti, ker njegova magija obstaja le za trenutek.

\subsubsection{Osredotočenost}

Nekateri uroki za svoje delovanje zahtevajo izvajalčevo osredotočenost. Če jo kaj zmoti, se urok konča.

Uroki, ki zahtevajo osredotočenost, imajo to navedeno v razdelku Trajanje v svojem opisu. Poleg piše tudi, koliko časa si lahko osredotočen/a na urok. Osredotočenost lahko prekineš kadarkoli (za to ni potrebno dejanje).

Normalne dejavnosti, na primer premikanje ali napadanje, ne vplivajo na osredotočenost. Nasprotno pa ji lahko škodi spodnje:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Lotevanje drugega uroka, ki zahteva osredotočenost.} Če začneš izvajati drug urok, ki zahteva osredotočenost, se tvoja osredotočenost za prvi urok prekine. Ne moreš vzdrževati osredotočenosti za več urokov hkrati.
    \item \textbf{Poškodbe.} Kadar utrpiš škodo, medtem ko se osredotočaš na urok, moraš uspešno izvesti rešilni met Konstitucije, da lahko ostaneš zbran/a. TR je enak 10 ali polovici škode, ki jo utrpiš -- izbereš večje število. Če te poškoduje več različnih stvari, na primer puščica in zmajeva ognjena sapa, rešilni met izvedeš za vsako stvar posebej.
    \item \textbf{Onesposobljenost ali smrt.} Če končaš onesposobljen/a ali če umreš, izgubiš osredotočenost na urok.
\end{itemize}

GT se lahko odloči, da tudi nekateri vplivi iz okolja, na primer valovi, ki te zalivajo na ladji sredi viharnega morja, od tebe zahtevajo rešilni met Konstitucije s TR 10 za ohranitev osredotočenosti pri izvajanju uroka.

\subsection{Cilji}

Običajni urok od tebe zahteva, da izbereš enega ali več ciljev, na katere vpliva magija iz uroka. Opis uroka pove, ali so cilj uroka bitja, predmeti ali točka, iz katere se sprošča prostorski učinek (glej razdelek Območja učinka malo naprej).

Razen če ima urok zaznaven učinek, bitje morda niti ne ve, da je cilj uroka. Nekateri učinki, kot je recimo slepeča svetloba z glasnim pokom, so precej očitni, a malo bolj potajen učinek, na primer poskus branja tujih misli, v večini primerov ostane neopažen, razen če urok narekuje drugače.

\subsubsection{Prosta pot do cilja}

Lahko si izbereš le cilj, do katerega vodi jasna, neovirana pot, se pravi cilj ne sme biti za polnim kritjem.

Če postaviš območje učinka v prostor, ki ga ne moreš videti, in med vama stoji ovira, na primer zid, se izvor učinka prestavi na točko na tvoji strani ovire.

\subsubsection{Ko ciljaš sebe}

Če urok cilja na bitje po tvoji izbiri, lahko izbereš tudi sebe, razen če je posebej rečeno, da mora biti bitje sovražno ali nekdo, ki ni ti. Če si v območju učinka uroka, ki ga izvedeš, lahko za cilj izbereš sebe.

\subsection{Območje učinka}

Uroki, kot sta \textit{ognjene roke} in \textit{stožec hladu}, prekrijejo območje in tako učinkujejo na več bitij hkrati.

Opis uroka določa njegovo območje učinka, ki ima tipično eno izmed petih oblik: stožčasto, kockasto, valjasto, premočrtno ali kroglasto. Vsako območje učinka ima \textbf{izvor}, točko, iz katere seva uročna energija. Vsaka oblika ima svoja pravila za postavitev izvora. Običajno je izvor točka v prostoru, a nekateri uroki učinkujejo na območju, katerega izvor je bitje ali predmet.

Učinek uroka se razširi v ravnih črtah od izvora navzven. Če od izvora do kraja znotraj območja učinka ni mogoče potegniti neprekinjene ravne črte, potem ta kraj ni vključen v območje uroka. Običajno je tak kraj skrit za oviro, ki ga mora povsem zakriti, se pravi mora predstavljati popolno kritje. Več na temo kritja piše v devetem poglavju.

\subsubsection{Kockasto območje}

Izvor kockastega območja vedno leži nekje na eni od njegovih ploskev. Velikost kockastega polja je izražena z dolžino posameznega roba kocke.

Izvor ni vključen v območje učinka, razen če se odločiš drugače.

\subsubsection{Okroglo območje}

Ko izbereš točko izvora, ta postane središče okroglega območja. Velikost krogle je zabeležena kot polmer v metrih, kar pomeni razdaljo od izvora do vsake točke na plašču krogle.

Izvor je vključen v območje učinka.

\subsubsection{Premočrtno območje}

Premočrtno območje se začne pri izvoru in potuje naravnost, dokler ne doseže opredeljene dolžine. Ima tudi vnaprej določeno širino, ki skupaj z dolžino tvorita območje učinka.

Izvor ni vključen v območje učinka, razen če se odločiš drugače.

\subsubsection{Stožčasto območje}

Stožec se začne pri izvoru in se razteza v smeri, ki jo sam/a določiš.

Širina stožca na posamezni razdalji od izvora je vseskozi enaka dolžini stožca na tej razdalji. Območje učinka določa maksimalno dolžino stožca.

Izvor ni vključen v območje učinka, razen če se odločiš drugače.

\subsubsection{Valjnato območje}

Izvor je središče kroga s podanim polmerom. Krog mora biti bodisi na tleh bodisi na višini učinka uroka. Energija se razširi v ravnih črtah iz izvora proti robu kroga in tako ustvari eno od osnovnih ploskev valja. Potem se uročni učinek izstreli iz osnovne ploskve navzgor, če je osnovna ploskev spodnja, ali navzdol, če je osnovna ploskev zgornja, in potuje, dokler ne doseže opredeljene višine valja.

Izvor je vključen v območje učinka.

\subsection{Rešilni meti}

Veliko urokov narekuje, da mora cilj (običajno bitje) izvesti rešilni met, če se hoče izogniti učinkom uroka. Urok pove, katero sposobnost mora ciljno bitje uporabiti, da se reši, in kaj se zgodi ob uspehu ali neuspehu.

TR za obrambo pred tvojim urokom je enak 8 + tvoj popravek uročne sposobnosti + tvoj izvedenski prištevek + kakršnikoli posebni popravki.

\subsection{Napadalni meti}

Nekateri uroki od izvajalca zahtevajo, da z napadalnim metom določi, ali učinek uroka zadene svoj cilj. Tvoj prištevek k uročnemu napadu je enak tvojemu popravku uročne sposobnosti + tvoj izvedenski prištevek.

Večina urokov, ki zahtevajo napadalne mete, zajema oddaljene napade. Pomni, da imaš otežitev na met za oddaljeni napad, če si od sovražnega bitja, ki te lahko vidi, oddaljen/a 1,5 metra ali manj in bitje ni onesposobljeno (glej deveto poglavje).

\begin{DndSidebar}{Področja magije}
    Magične akademije združujejo uroke v osem kategorij, ki jim pravijo področja magije. Učenjaki, še zlasti čarovniki, tako kategorizirajo prav vse uroke, saj verjamejo, da vsa magija v osnovi deluje na enak način, pa naj bo produkt zagretega študija ali božanski dar.

    Področja magije pomagajo opredeliti uroke; sama po sebi nimajo pravil, vendar se nekatera pravila navezujejo na področja magije.

    \textbf{Nekromantski} uroki upravljajo z energijama življenja in smrti. Ti uroki uročevalca napolnijo z dodatno življenjsko silo, izpijejo življenjsko energijo drugemu bitju, ustvarjajo nemrtve ali povrnejo mrliče nazaj v življenje.
    
    Ustvarjanje nemrtvih z nekromantskimi uroki, kakršen je denimo \textit{obujanje mrtvih}, ni dobro delo in le zlobni uročevalci redno uporabljajo te uroke.

    \textbf{Odpravni} uroki so zaščitne narave, a se nekateri kljub temu lahko uporabijo tudi v napadu. Ustvarjajo čarobne ovire, izničujejo škodljive učinke, poškodujejo vsiljivce ali odženejo bitja na druge planote obstoja.

    \textbf{Pretvorni} uroki spreminjajo lastnosti bitja, predmeta ali okolja. Sovražnika lahko spremenijo v nebogljeno bitjece, okrepijo soborce, povzročijo premik predmeta na ukaz ali izboljšajo bitjevo sposobnost okrevanja, da si hitreje opomore.

    \textbf{Pričarni} uroki usmerjajo čarobno energijo, da pridejo do želenega učinka. Nekateri prikličejo sunke ognja ali plazme. Drugi usmerjajo pozitivno energijo v celjenje ran.

    \textbf{Priklicni} uroki vključujejo prenašanje predmetov ali bitij z enega kraja na drugega. Nekateri uroki prikličejo bitja ali predmete k izvajalcu, spet drugi pa izvajalcu omogočajo, da se teleportira na druge kraje. Nekateri pričarni uroki ustvarijo predmete ali učinke iz nič.

    \textbf{Slepilni} uroki zavedejo čute in razum drugih bitij. Povzročajo, da ljudje vidijo reči, ki jih v resnici ni, spregledajo reči, ki so v njihovem vidnem polju, slišijo namišljene zvoke ali se spomnijo stvari, ki se niso nikoli zares zgodile. Nekatera slepila ustvarijo navidezne podobe, ki jih lahko vidi katerokoli bitje, najhujši pa so prav uroki, ki podobe naslikajo neposredno v bitjeve misli.

    \textbf{Vedeževalski} uroki razkrijejo znanja, kot so davno pozabljene skrivnosti, prebliski iz prihodnosti, nahajališča skritih reči, velika spoznanja in videnja daljnih krajev ali ljudi.

    \textbf{Zarečni} uroki vplivajo na tuj razum in si ga podvržejo. Taki uroki lahko sovražnika zaslepijo, da te spozna za prijatelja, prisilijo razna bitja, da kaj ukrenejo, ali celo upravljajo bitje kot lutko.
\end{DndSidebar}

\subsection{Združevanje magičnih učinkov}

Če se trajanja različnih urokov prekrivajo, se v obdobju prekrivanja učinki urokov seštejejo. Učinki urokov iste vrste, ki se po trajanju prekrivajo, se ne seštevajo. Namesto tega obvelja najmočnejši učinek med izvedenimi uroki -- na primer najvišji prištevek --, ki trajajo v tistem hipu. Če pa so učinki enako močni in se njihova trajanja prekrivajo, obvelja učinek nazadnje izvedenega uroka.

Poglejmo si primer. Dva klerika izvedeta vsak svoj urok \textit{blagoslov}. Lik, ki je cilj obeh urokov, prejme ugodnosti uroka \textit{blagoslov} le enkrat; tako ne meče dveh dodatnih kock, temveč le eno.

\begin{DndSidebar}{Nitje magije}
Mnogosvetje TiZ-a je čaroben prostor. Ves obstoj prežema magična moč in v vsakem kamnu, potoku, živem bitju -- celo v zraku samem! -- se skriva neizkoriščena energija. Surova magija je srčika stvarstva, nema in spontana volja obstoja, ki pronica skozi vsak najmanjši delček snovi in tvori vso energijo v mnogosvetju.

Smrtniki te surove magije ne morejo oblikovati neposredno. Namesto tega uporabljajo magijsko tkanino, ki služi kot vmesni člen med voljo uročevalca in surovo magijo. Uročevalci Pozabljenih kraljestev ji rečejo Nitje in verjamejo, da izvira iz boginje Mistre, vendar imajo različni uročevalci zanjo različna poimenovanja in razlage. Imena gor ali dol, brez Nitja surova magija ostane nedostopna. Niti najmočnejši arhimag ne more nacoprati ene same čarobne lučke na kraju, kjer se je Nitje pretrgalo. Če pa je obdan z Nitjem, lahko uročevalec v sovražnike pošilja električne bliske, se teleportira na stotine milj daleč ali celo kljubuje smrti.

Vsa magija je pogojena z Nitjem, vendar različne vrste magije dostopajo do njega na različne načine. Uroki čarovnikov, coprnikov, čudežnikov in trubadurjev se po navadi združujejo v t.i. \textbf{čudomagijo}. Ti uroki zahtevajo (naučeno ali intuitivno) razumevanje delovanja Nitja. Uročevalec brenka neposredno po strunah Nitja, da ustvari želen učinek. Tudi pošastni vitezi in skrivnostni sleparji uporabljajo čudomagijo. Uroki klerikov, druidov, paladinov in logarjev sodijo v \textbf{božansko magijo}. Ti uročevalci dostopajo do Nitja posredno, prek višje sile -- bogov, božanskih naravnih sil ali svete moči paladinske zaprisege.

Kadar kaj pričaramo, se morajo niti v Nitju preplesti, zviti in prepogniti, da ustvarijo želen učinek. Z božanskimi uroki, kot sta na primer \textit{zaznava magije} ali \textit{razpoznava}, bitje dobi bežen pogled v Nitje. Urok, kot je na primer \textit{razuročevanje}, zgladi Nitje. Uroki, kakršen je \textit{protimagično polje}, preuredijo Nitje, da magija steče okoli, namesto skozi območje, na katerega vpliva urok. Na krajih, kjer je Nitje raztrgano ali poškodovano, magija deluje nepredvidljivo -- ali pa sploh ne.
\end{DndSidebar}